[
  { "id": "ataturk_tarih_q1", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "“Misak-ı Millî” nerede kabul edilmiştir?", "options": { "A": "Temsil Heyetinde", "B": "Mebusan Meclisinde", "C": "Amasya Görüşmelerinde", "D": "Londra Konferansında" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q2", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Sivas Kongresi'nin aşağıdaki özelliklerinden hangisi Millî Mücadele hareketinin ulusal iradeye dayandırılmak istendiğinin en önemli kanıtıdır?", "options": { "A": "Kongrede manda ve himaye konularının tartışılması", "B": "Kongrede Temsil Heyetinin oluşturulması", "C": "Kongre başkanlığına Mustafa Kemal'in seçilmesi", "D": "Kongreye yurt genelinden seçilmiş temsilcilerin katılması" }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q3", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Aşağıdakilerden hangisi Millî Mücadele’ye karşı olan cemiyetlerdendir?", "options": { "A": "Sulh ve Selamet-i Osmaniye Fırkası", "B": "Trakya-Paşaeli Müdafaa-ı Hukuk Cemiyeti", "C": "Redd-i İlhak Cemiyeti", "D": "Kilikyalılar Cemiyeti" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q4", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Aşağıdaki cemiyetlerden hangisi Karadeniz’de bir Rum devleti kurmak için faaliyet göstermiştir?", "options": { "A": "Mavri Mira Cemiyeti", "B": "Alyans İsrailit Cemiyeti", "C": "Trabzon Müdafaa-ı Hukuk Cemiyeti", "D": "Pontus Cemiyeti" }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q5", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Mustafa Kemal Atatürk’e Batı Cephesinde yapılan hangi savaş sonrasında Türkiye Büyük Millet Meclisi tarafından “Başkomutan” unvanı verilmiştir?", "options": { "A": "Sakarya Meydan Muharebesi", "B": "Büyük Taarruz", "C": "Kütahya-Eskişehir Muharebesi", "D": "I. İnönü Meydan Muharebesi" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q6", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Aşağıdakilerden hangisinde millî cemiyetler birleştirilerek tek çatı altında toplanmıştır?", "options": { "A": "Sivas Kongresi", "B": "Amasya Genelgesi", "C": "Erzurum Kongresi", "D": "Maarif Kongresi" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q7", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Aşağıdakilerden hangisi Kurtuluş Savaşı döneminde TBMM ile Rusya arasında imzalanan bir antlaşmadır?", "options": { "A": "Gümrü Antlaşması", "B": "Brest-Litovsk Antlaşması", "C": "Moskova Antlaşması", "D": "Ankara Antlaşması" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q8", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Hatay’ın Anavatan’a katılış yılı aşağıdakilerden hangisidir?", "options": { "A": "1939", "B": "1938", "C": "1932", "D": "1936" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q9", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Aşağıdakilerden hangisi Atatürk ilkelerinden biri değildir?", "options": { "A": "Milliyetçilik", "B": "Cumhuriyetçilik", "C": "Laiklik", "D": "Meşrutiyetçilik" }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q10", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Türk kadınına toplumsal alanda eşitlik hakkı ilk defa hangi kanunla verilmiştir?", "options": { "A": "Medeni Kanun", "B": "Teşkilat-ı Esasiye Kanunu", "C": "Kanun-i Esasi", "D": "Mecelle Kanunu" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q11", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "1934 yılında Türk kadını aşağıdaki haklardan hangisini kazanmıştır?", "options": { "A": "Boşanma", "B": "Belediye seçimlerine katılma hakkı", "C": "Şahitlik", "D": "Milletvekili seçme ve seçilme hakkı" }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q12", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Türkçenin bir bilim dili olması için araştırmalar yapmak amacıyla 1932 yılında Atatürk tarafından hangi bilimsel kurum kurulmuştur?", "options": { "A": "Türk Tarih Kurumu", "B": "Dil ve Tarih Coğrafya Fakültesi", "C": "Türk Dil Kurumu", "D": "İstanbul Üniversitesi" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q13", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "1925 yılında Atatürk’ün şapka ile halkı selamladığı şehir aşağıdakilerden hangisidir?", "options": { "A": "Ankara", "B": "İzmir", "C": "Kastamonu", "D": "Samsun" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q14", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Atatürk’ün aşağıdaki ilkelerinden hangisi ekonomi ile ilgilidir?", "options": { "A": "Cumhuriyetçilik", "B": "Devletçilik", "C": "Laiklik", "D": "Milliyetçilik" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q15", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "İtilaf Devletleri, aşağıdakilerden hangisi ile Sevr’in maddelerini biraz yumuşatarak TBMM’ ye kabul ettirmek istemişlerdir?", "options": { "A": "Londra Konferansı", "B": "Lozan Konferansı", "C": "Amasya Görüşmeleri", "D": "Paris Barış Konferansı" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q16", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Londra Konferansı aşağıdakilerden hangisinin sonucunda toplanmıştır?", "options": { "A": "Sakarya Meydan Muharebesi", "B": "I. İnönü Muharebesi", "C": "II. İnönü Muharebesi", "D": "Başkumandanlık Meydan Muharebesi" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q17", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Aşağıdaki sorunlardan hangisi Lozan Konferansı’nda Türkiye’nin istediği şekilde çözülememiştir?", "options": { "A": "Hatay Sorunu", "B": "Kapitülasyonlar", "C": "Doğu Trakya Sorunu", "D": "Yunanistan Sınırı" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q18", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "İstiklal Marşı hangi savaş sonrasında kabul edilmiştir?", "options": { "A": "I. İnönü Savaşı", "B": "II. İnönü Savaşı", "C": "Sakarya Savaşı", "D": "Büyük Taarruz" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q19", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "Yeni Türk Devleti’nin ilk Anayasası hangi tarihte kabul edilmiştir?", "options": { "A": "1921", "B": "1924", "C": "1926", "D": "1960" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "ataturk_tarih_q20", "file": "ATATÜRK İLKELERİ ve İNKILAP TARİHİ SORULARI", "question": "İlk TBMM’de aşağıdakilerden hangisi diğerlerinden daha önce gerçekleştirilmiştir?", "options": { "A": "Yeni Türk Devleti’nin Anayasasının kabulü", "B": "Mudanya Ateşkes Antlaşması’nın onaylanması", "C": "Gümrü Barış Antlaşması’nın onaylanması", "D": "Saltanatın kaldırılması" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" }
]